【不轉軚】湯文亮：今年樓價先升後跌

紀惠行政總裁湯文亮fb撰文指，中原老闆施永青轉軚估今年樓市會升兩成，但他堅持己見，在利息還未上升，供應正在增加之際不敢轉軚。

全文如下：
我去北歐旅行，一到埗便已經收在不少短訊，全部都是問我老施轉軚，我又點睇樓市，當時我連時差還沒有適應，又肚餓，對於這樣突如其來問題，都唔知道點樣反應，唯有話我正在旅行，不問俗世煩事，老施是地產及代理界泰山北斗，轉軚一定有他的原因或者苦衷，我堅持己見，在利息還未上升，供應正在增加之際不敢轉軚。
因為，這兩個因素的確是最能夠影響樓市，否則，政府官員就不會經常話小心加息，以及在未來三至四年內會有九萬四千個住宅單位供應，記者們都夠老友，在我旅行時沒有再搵我，使我有時間認真思考這個大問題。
我去到挪威，參觀一個以「性」為主題的公園，本來公園最著名雕塑是「憤怒的小孩」，但我發覺另一雕塑更加符合未來香港樓市預測，叫「反轉再反轉」，在供應未正式增加，利息未開始上升時轉軚，恐怕唔需要太久，當上述兩個因素出現的時候再轉軚，就會變成轉軚再轉軚，難度比反轉再反轉高很多。
我在旅行期間，收到老施為了轉軚而發表了自辯書，與我所想的有很大出入，甚至根本沒有半點牽連，如果我轉軚就會話國內的走資情況嚴重，國內人士不問價買香港樓，樓價想唔飆升都唔得，老施竟然同意香港樓市與用家購買力脫節，不過，與投資者的購買力沒有脫節，換句話說，香港物業市場是炒家市場。
老實說，老施可能不懂得炒家心理，炒家就是快用家一步入市，當樓市上升，他們就會獲利離場，既然現在的樓價已經與用家購買力脫節，唔通上升了兩成之後，他們又可以負擔得起，我不明白老施道理，唯有堅持己見，認為今年樓市是先升後跌，無謂他日被人媽到反轉再反轉。

愛心暖帖消滅0回覆